經濟日報：林鄭至今仍認為修例的初心，本質上並沒有任何錯誤

特首林鄭月娥今早出席暑假前最後一次行政會議前露面，公開強調《逃犯條例》修訂已「壽終正寢」。不過，民主派表明不收貨，認為有關字眼不夠正式，因根據立法會議事規則，是有「撤回」程序。到底林鄭月娥不願說「撤回」二字，所謂何事？

觀乎政府由6月15日宣布「暫緩」修例後，林鄭月娥已多次用不同字眼表達《逃犯條例》修訂工作不會再進行，且字眼一次比一次強烈，由「已停止」到「完全停止」，再表明「自動失效」、「 will expire（將失效）」、「will die（將死亡）」，今日更宣布修例「壽終正寢」，「The Bill is dead（草案已死亡）」。

有政界中人認為，在政治現實上「壽終正寢」，已比「撤回」更為嚴重，意味着條例不但不會在本屆立法會重新討論，連諮詢都不會再做。林鄭本人也表明，如果單是「撤回」，其實三個月後也可在立法會「重推」，指壽終正寢更「斬釘截鐵」地釋除疑慮。

但既然如此，為何林鄭政府不索性宣布「撤回」？政界中人認為，林鄭月娥至今仍認為政府修訂《逃犯條例》的「初心」，包括完善法制等，本質上並沒有任何錯誤，只是政府宣傳及表達手法不被市民接受，如現時宣布「撤回」，即等於變相承認《逃犯條例》不應該進行修訂，說法有違政府「初心」，才難以宣之於口。

初你老母心咩，人地個女被你擺上枱過一棟，推唔到就用完即棄！你老母個臭閪有初心就同台灣傾單次移交啦冚家剷！

不過我知你一定唔會咁做，咁做即係認咗根本唔洗推送中條例都可以解決件事

佢到宜家都堅持住個初心
堅信做緊啱嘅嘢
咁強硬究竟係好事定壞事？

初心＝借人地個女過橋

23條直頭基本法寫明都撤得回
即係林鄭覺得自己大過基本法

即係19才子個講法

林奠死要面

議事規則只有押後同撤回，係f唔會搵到暫緩同壽終正寢，宜家都仲係押後狀態。

初心咪就係心懷不軌囉